<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Webmousers Blog Blog</title>
    <link>http://localhost:52646</link>
    <description>Webmousers Blog</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2019 19:17:28 GMT</lastBuildDate>
    <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
    <sy:updateBase>2019-04-17T19:17+02:00</sy:updateBase>
    <language>it-IT</language>
    <item>
      <title>prestito inps
chi può richiederlo e come fare per ottenerlo</title>
      <link>http://localhost:52646/it/blog/prestito-inps-chi-puo-richiederlo-e-come-fare-per-ottenerlo-16</link>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:52646/it/blog/prestito-inps-chi-puo-richiederlo-e-come-fare-per-ottenerlo-16</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +02:00</pubDate>
      <category>Blog</category>
      <description><![CDATA[<img style="margin-right: 10px; float: left" src="" alt="prestito inps
chi può richiederlo e come fare per ottenerlo" width="350" /><p>È possibile richiedere prestiti pluriennali all’INPS per affrontare necessità personali e/o familiari documentate, in base alle casistiche previste dal regolamento.  <br/>  <br/> <strong>Chi può richiederlo?</strong> <br/> Possono richiedere un prestito pluriennale i dipendenti pubblici e i pensionati anche per l’acquisto della prima casa del figlio maggiorenne che intende costituire un proprio autonomo nucleo familiare. <br/>  <br/> bvold:(|Dipendenti delle Poste) <br/> Possono richiedere piccoli prestiti INPS i dipendenti del gruppo Poste Italiane SpA ma anche delle società collegate. L’importo è calcolato in base alla cessione del quinto dello stipendio e può andare da una a otto mensilità di stipendio netto; l’importo può essere restituito in un arco di tempo che va da 1 a 4 anni. <br/>  <br/> <strong>Docenti</strong> <br/> Anche gli insegnanti e i direttori scolastici possono richiedere all’Inps un piccolo prestito dalla gestione assistenza Magistrale. È necessario essere in servizio a tempo indeterminato per una scuola statale primaria e dell’infanzia e a non più di 2 anni dalla data della pensione <br/>  <br/> Il prestito non può eccedere l’importo di due mensilità dello stipendio in godimento e deve essere restituito in 24 rate. <br/>  <br/> I dipendenti pubblici ed i pensionati iscritti presso la gestione Unitaria delle prestazioni creditizie e sociali (fondo Credito) possono richiedere all’Inps un piccolo prestito dalla gestione, per qualunque necessità. Si tratta di prestiti a breve termine erogati dall’Inps in base alle disponibilità finanziarie annuali. <br/> Possono essere richiesti importi sino a 4 mensilità nette di stipendio o di pensione, rimborsabili sino a 48 rate. <br/>  <br/> <strong>Pensionati e dipendenti pubblici</strong> <br/> Se iscritti al fondo da almeno 4 anni, può essere restituito in 5 o 10 anni e la rata non può superare un quinto dello stipendio o della pensione. <br/>  <br/> <strong>Come si fa la domanda</strong> <br/> La domanda va presentata online seguendo i manuali utente per prestiti pluriennali iscritti e per prestiti pluriennali pensionati. <br/> I pensionati iscritti al Fondo Credito possono presentare la domanda online all’INPS attraverso il servizio dedicato. <br/>  <br/> È anche possibile inviare la domanda tramite contact center al numero 803 164 (gratuito da rete fissa) oppure 06 164 164 da rete mobile, o tramite enti di patronato e intermediari dell’Istituto attraverso i servizi telematici offerti dagli stessi. <br/> </p><p>Continua a leggere / Read More <a href="http://localhost:52646/it/blog/prestito-inps-chi-puo-richiederlo-e-come-fare-per-ottenerlo-16"><em>prestito inps
chi può richiederlo e come fare per ottenerlo</em></a>.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>smartphone alla guida
le nuove norme</title>
      <link>http://localhost:52646/it/blog/smartphone-alla-guida-le-nuove-norme-15</link>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:52646/it/blog/smartphone-alla-guida-le-nuove-norme-15</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +02:00</pubDate>
      <category>Blog</category>
      <description><![CDATA[<img style="margin-right: 10px; float: left" src="" alt="smartphone alla guida
le nuove norme" width="350" /><p>Sono da poco entrate in vigore nuove norme riguardo l’utilizzo dello smartphone al volante, ne volete sapere di più? Sapevate ad esempio che in caso di incidente l’autista coinvolto dovrà mostrare alle forze dell’ordine qualunque dispositivo nell’abitacolo affinché si possa verificare il loro utilizzo durante l’accaduto? <br/>  <br/> Ebbene sì, in caso di rifiuto inoltre scatterà automaticamente la perquisizione personale e il sequestro del telefonino. Le distrazioni dovute all’utilizzo dello smartphone sono infatti la causa maggiore di scontri fra auto e fra auto e pedoni; la procura di Pordenone ad esempio ha ordinato il sequestro dello smartphone in caso di incidenti gravi mentre la Procura di Trieste ha stimolato le singole Procure all’emanazione di indicazioni condivise valide per l’intero territorio regionale. <br/>  <br/> Il codice della strada vieta di parlare al telefono mentre si guida ma anche di tenerlo in mano quindi….non si possono leggere messaggi ed è vietato anche utilizzarlo per chiamare con il vivavoce. <br/>  <br/> Si possono però utilizzare gli auricolari o il vivavoce solo se il telefono si trova lontano dal corpo di chi guida. <br/> </p><p>Continua a leggere / Read More <a href="http://localhost:52646/it/blog/smartphone-alla-guida-le-nuove-norme-15"><em>smartphone alla guida
le nuove norme</em></a>.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>impugnare il matrimonio del padre anziano con la badante
è possibile? cosa si può fare?</title>
      <link>http://localhost:52646/it/blog/impugnare-il-matrimonio-del-padre-anziano-con-la-badante--possibile-cosa-si-puo-fare-14</link>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:52646/it/blog/impugnare-il-matrimonio-del-padre-anziano-con-la-badante--possibile-cosa-si-puo-fare-14</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +02:00</pubDate>
      <category>Blog</category>
      <description><![CDATA[<img style="margin-right: 10px; float: left" src="" alt="impugnare il matrimonio del padre anziano con la badante
è possibile? cosa si può fare?" width="350" /><p>Sentiamo spesso di matrimoni fra badanti e i propri anziani assistiti spesso, purtroppo, non proprio per amore. Come si possono difendere gli eredi in questi casi? E cosa possono fare in caso della stipula di un testamento scritto ad hoc? <br/>  <br/> Una delle prime cose che è possibile fare, è quella di impugnare il matrimonio e lo si può fare purché l’anziano sia interdetto legalmente. È possibile impugnare il matrimonio entro massimo un anno dall’atto. Il codice civile stabilisce che: <br/>  <br/> <div style="font-size:100%;padding:10px;margin:5px;background-color:#e0e0e0">il matrimonio di chi è stato interdetto per infermità di mente può essere impugnato dal tutore, dal pubblico ministero e da tutti coloro che abbiano un interesse legittimo (quindi anche i figli</div> in due casi:) <br/>  <br/> <div class="lateralbar">•	se al tempo del matrimonio, vi era già sentenza di interdizione passata in giudicato -ossia divenuta definitiva-; <br/>  <br/> • oppure se l’interdizione è stata pronunziata dopo il matrimonio ma l’infermità -quella per la quale viene dichiara l’interdizione- esisteva già al tempo del matrimonio</div> <br/>  <br/> In caso in cui l’anziano non sia stato interdetto ma si decida di ostacolare a tutti i costi l’atto è possibile denunciare la badante per circonvenzione di incapace. In questo modo, in caso di condanna, la badante perderà quanto acquisito.  <br/> </p><p>Continua a leggere / Read More <a href="http://localhost:52646/it/blog/impugnare-il-matrimonio-del-padre-anziano-con-la-badante--possibile-cosa-si-puo-fare-14"><em>impugnare il matrimonio del padre anziano con la badante
è possibile? cosa si può fare?</em></a>.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>chi può richiedere le detrazioni per il mantenimento dei figli
nuove norme</title>
      <link>http://localhost:52646/it/blog/chi-puo-richiedere-le-detrazioni-per-il-mantenimento-dei-figli-nuove-norme-13</link>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:52646/it/blog/chi-puo-richiedere-le-detrazioni-per-il-mantenimento-dei-figli-nuove-norme-13</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +02:00</pubDate>
      <category>Blog</category>
      <description><![CDATA[<img style="margin-right: 10px; float: left" src="" alt="chi può richiedere le detrazioni per il mantenimento dei figli
nuove norme" width="350" /><p>Secondo la Corte di Cassazione in riferimento alla sentenza del 12 luglio 2018 n. 18392, la detrazione per mantenimento dei figli spetta al genitore che effettivamente ne supporta l’onere economico.  <br/>  <br/> In particolare la sentenza in questione riguarda la lamentela di un coniuge separato consensualmente con i seguenti accordi che stabilivano che: <br/>  <br/> <div class="lateralbar">i. i figli fossero affidati alla madre, la quale doveva provvedere al loro mantenimento, educazione e istruzione; <br/>  <br/> ii. il ricorrente dovesse versare l’importo mensile rivalutabile di Lire 2.800.000,00 quale “contributo per il mantenimento dei figli”, precisando che “l’assegno è stato determinato essendo la moglie in procinto di impiegarsi con un lavoro retribuito”; <br/>  <br/> iii. la spese mediche non coperte dal SSN fossero a carico esclusivo del ricorrente, ad eccezione di quelle di “particolare entità” che sarebbero state sopportate “pariteticamente”.</div> <br/>  <br/> L’Agenzia delle Entrate contestava al coniuge la detrazione dell’assegno versato per il mantenimento dei figli in quanto sosteneva che la detrazione prevista dalla legge prescindeva dall’ammontare della contribuzione, e che anche il coniuge separato dell’appellante aveva chiesto di poter godere della metà della detrazione, considerato che l’accordo di separazione poneva a carico di entrambi i genitori l’obbligo di mantenimento dei figli. <br/>  <br/> La Corte di Cassazione, dopo aver accertato il fatto che la moglie non aveva contribuito in alcun modo al mantenimento dei figli, ha dato quindi ragione al padre  <br/> </p><p>Continua a leggere / Read More <a href="http://localhost:52646/it/blog/chi-puo-richiedere-le-detrazioni-per-il-mantenimento-dei-figli-nuove-norme-13"><em>chi può richiedere le detrazioni per il mantenimento dei figli
nuove norme</em></a>.</p>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>